[發夢]第一次面對面望到警察既我

求大家如果知道我係邊個既話,請不要同我相認
新開AC第一次PO講野可能會1999,求下大家勿插

身為90後既我第一次咁直接面對警察
當年雨傘我仲讀緊書,只可以放學帶物資黎支援,幫大家打下氣。
6.11個晚收工原本同朋友自資印左傳單想係銅鑼灣派下,因為屋企既關係我唔方便去前線/比傳媒影到個樣
大約11點幾既時候收到好多人通知話金鐘需要支援需要物資,我同朋友就諗都唔諗決定送野入去金鐘
之後都見入左去金鐘,要走第二日頭班車入去都無意思就直程決定留守埋
成晚留守既時候大家都好和平,大家各自有各自係到散步,草地休息
係留守既時候都有個男仔見我地幾個女仔,有提醒我地夜晚情況可能有變唔好停係近馬路/天橋個邊,最好中間位少少有事都有佢地頂住,唔好受傷
當時我同幾個朋友都好感動,雖然唔係靚仔,但個刻我都覺得佢好MAN好型
中途有落到好好少雨,但幸好夜晚好多人傳既清場都無發生到暫時好平安咁過左一晚
但呢晚我地都好緊張,最後係大家一齊通頂無訓到
6.12一早已經見到開始愈黎愈多人黎支援,大家一齊係草地等6點去圍垃圾會
期間已經好多人走黎問需唔需要水,口罩,食物咁,我地拒絕左話留番比更加有需要既人啦
見到GP話添美道需要人,我地幾個女仔就衝左去支援幫手,途中見到好多人塞晒係到唔行,見到有人大叫:「唔敢落就行L開,做乜撚野塞晒係到」
之後我地落到去真係見到好缺人,上左去幫手叫人求支援
我承認當時我都好怯,叫完人唔敢行落去一齊擋車
但最後我覺得可能今次已經係最後一次可以企出黎,已經唔可以再諗怕唔怕呢個問題就衝左出去
係啊,我係得個眼罩同口罩就衝左上前,喊住咁樣對橋上面既人大叫:「落黎啦,企係上面影乜L野啊,你出黎係為左D乜野,落黎啊」 對唔住,當時我太激動講左好多粗口

之後我就企企下就去左班黑警既面前,講真我個下好怯好怕,手都震埋
我手無寸鐵咁就企左去前面,面前班黑警個個都又盾牌又警棍咁,仲有好多鏡頭對住我我話唔怕一定係呃人既
曾經係有人搬過垃圾桶個底同成個好大既花盆出黎(sorry,唔知點叫佢只好叫花盆)
我地自己人都即刻阻止左,不斷大叫大家唔好衝要冷靜
企左一陣就見到許智峯議員黎到話要同我地一齊同共進退,仲同我地講「要打既就打左我先」,對住黑警講叫佢地唔好講野係到挑釁我地,我地只係行使緊我地應有既權力係到和平示威
當時大家係到互相照顧大家,真係一呼百應咁,要退熱貼同哮喘藥都有
好多人都見我一個女仔都問要唔要水,不如坐底休息下,洗唔洗去廁所咁
其實我去到12點幾既時候已經攰到坐係路邊都忍唔到訓左幾分鐘,之後又落左陣雨就曬到乾蒸咁款
蒸到我個人係愈黎愈唔舒服,個人真係wing下wing下咁,多得一直企側邊既巴打即刻企起身扶一扶我
扶我坐底去一邊休息下,叫我唔好死頂撤左先,但我話想同大家共同進退想知道今日個會開唔成先安心!佢見我講到咁都無野好講,就叫我自己小心 (事後諗番都覺得當時唔應該咁做,幫唔到手仲會拖累大家對唔住)
最後我大約3點左右真係處於企都企唔穩既狀態下,我撤退了。 (呢個係我覺得最後悔最內疚既一件事)
我係一個有急救證書既人,但當大家最需要我既時候我撤退。到我呢一刻打緊po既時候都忍唔到喊
我番到屋企已經即刻見到大家係到瘋傳話黑警開左槍,我真係當下呆左
見到一張張大家受傷既相,一個個msg話需要繃帶需要人幫忙既時候
我見到屋企人係到睇cctvb係到插大家做咩暴動攻擊警察,我喊住咁同佢地解釋唔係你地既錯,你地唔想發展成咁樣,唔想受傷
但我真係講唔過佢地,對唔住我真係好無力好難受
特別係我見到今日扶過我個巴打受左傷既圖,我真係好崩潰
真係好對唔住大家,對唔住我支援唔到你地,好對唔住我撤退左,明明我係可以隨時救多個人,但係我無。
之後我控制唔到自己瘋狂係到碌post,好怕miss左任何一件事,好怕有人再受傷,更加怕我訓醒呢個香港變左
但係我8點幾就暈左係屋企,個陣係已經差唔多40個鐘無訓教,抱歉當你地受緊傷食spray食tear gas既時候我係到涼冷氣。
細個都話過想做警察,去保護市民同我所愛既人我所愛既地方
但到今日,我見到既警察係槍口對住我地,傷害緊我所愛既地方,傷害緊我地自己香港人
我真係好諗唔明點解會變成咁可能會有巴打絲打插我唔好咁天真,無錯我真係好天真,天真到以為香港黑警有良心會放下武器保護番我地,我真係好天真好傻,對唔住。
黑警真係令我好失望既同時,我明白更加唔可以放棄香港
身邊已經有好多朋友開解緊我,但我都仲係控制唔到自己不斷喊,心入邊個強烈既罪惡感同內疚我真係唔知點做好,我真係好對唔住所有出席既人,對唔住個位巴打
雖然我曬到面同手都傷晒,曬到起晒水泡,但我都係決定會繼續企出黎。
前線我自問真係無本事,做唔到保護後面人既能力,做唔到反擊
我會去做我能力範圍內可以做到既事,去盡力幫助大家,之後既事會發生成點我地無人會知,但我會盡一切既能力去支援大家幫助大家。
最後,我對於我既撤退真心覺得好抱歉,咁樣做希望可以令到自己內心好受番少少
我地金鐘見

好大篇

但係我一樣係2014年讀緊書幫唔到咩手 今次唔想遺憾所以上咗前線 同我想像中好大分別 啲狗嘅眼神真係想攞撚咗你條命咁 但係成班巴絲打好團結 完全體驗到 前線嘅一個捉住一個 啲狗根本推唔散我哋 然後一齊推走鐵馬陣 真心好熱血 無論係前線或者後勤 大家繼續努力 香港已經冇嘢可以輸

年紀細一般係懦弱啲

做左自己能力內既就可以，問心無愧
你已經比好多香港人優勝，